\setauthor{Moritz Eder}

Nach einer intensiven und bereichernden Erfahrung im Rahmen unserer Diplomarbeit zur Entwicklung einer Entspannungs-App 
möchten wir einige wichtige Erkenntnisse zusammenfassen. Zentral für den Erfolg unseres Projekts war die konsequente 
Einhaltung des langfristig geplanten und sorgfältig koordinierten Projektablaufs. Durch die fristgerechte Umsetzung 
der einzelnen Arbeitsschritte und die korrekte Ausführung der zugewiesenen Aufgaben konnte ein reibungsloser Ablauf 
gewährleistet werden.

Ein entscheidender Faktor für unseren Erfolg war die effektive Zusammenarbeit im Team. Durch offene Kommunikation, 
gegenseitige Unterstützung und ein starkes Zusammengehörigkeitsgefühl konnten wir die gesteckten Ziele erreichen. 
Die regelmäßigen Treffen und die Reflexion der Meilensteine ermöglichten es uns, aufkommende 
Herausforderungen rechtzeitig zu erkennen und gemeinsam Lösungsstrategien zu entwickeln.

Besonders wertvoll war auch das Praktikum bei unserem Auftraggeber Solvistas. Diese praktische Erfahrung ermöglichte 
es uns, unser theoretisches Wissen in der realen Welt anzuwenden und wertvolle Einblicke in die Arbeitsweise eines 
Unternehmens zu gewinnen. Die enge Zusammenarbeit mit den Experten von Solvistas hat nicht nur unsere fachlichen 
Fähigkeiten erweitert, sondern auch zu einer vertieften Verständigung über die Anforderungen und Bedürfnisse 
der Zielgruppe geführt.

Insgesamt können wir auf eine äußerst positive und erfolgreiche Zusammenarbeit zurückblicken. 
Diese Erfahrung hat uns nicht nur fachlich, sondern auch persönlich weitergebracht 
und wird uns in unserer zukünftigen beruflichen Laufbahn von großem Nutzen sein.